逾百共和黨議員聯署反對全面徵鋼鋁關稅 敦促瞄準「不當行為者」白宮：或豁免加墨等部份國家

路透社報道，美國白宮周三（3月7日）提出，美國對進口鋼鋁徵收關稅的計劃有可能不包括加拿大、墨西哥和其他一些國家，因為美國總統特朗普面臨不斷升高的壓力，要求其採取針對性的舉措，以免誤傷盟友。

《華爾街日報》指，眾議院100多名共和黨議員在一封周三提交白宮的信函上簽字，反對特朗普的關稅主張。眾議院籌款委員會(House Ways and Means Committee)主席、德州共和黨議員Kevin Brady稱，提交這封信的目的是向特朗普施壓，要求他重新考慮全面加徵關稅這一主張，這一政策將帶來許多意想不到的負面結果。Brady表示，眾議院共和黨人在這封信中敦促特朗普將目標瞄準那些「不當行為者」。他表示，這封信有107名議員簽字，接近共和黨黨團會議人數的一半。

《華爾街日報》引述白宮一位知情人士透露，儘管面臨許多議員以及貿易夥伴的擔憂，預計特朗普仍將在週四下午簽署一份公告，公佈他的新關稅計劃，兌現他在大選期間的一項重要承諾。

白宮發言人桑德斯(Sarah Sanders)稱，特朗普將於本周末之前授權對進口鋼鋁開征高關稅。一天前，反對此舉的白宮國家經濟委員會主任科恩(Gary Cohn)宣布辭職。

「我們預計總統會在周末前簽署一些東西，有可能會出於國家安全考量將墨西哥與加拿大排除在外，還有其他一些國家也可能基於這一原因被排除在外。」桑德斯在例行新聞發布會上稱。「我們將從國家安全角度出發，逐一考慮每個國家。」

路透社引述一名白宮官員指出，特朗普希望在周四下午簽署總統公告，但有可能推遲到周五，以便通過法律程序掃清障礙。

據一位美國高級官員稱，在特朗普簽署這份公告約兩周後，關稅舉措將生效。

按照該措施，美國將對鋼鐵和鋁產品分別徵收25%和10%的進口關稅，以抵禦低價進口商品的衝擊，尤其是來自中國的進口。該官員稱，這些進口產品損害了美國的產業和就業市場。

這項舉措中沒有包含豁免規定，有可能招致貿易夥伴對美國出口徵收報復性關稅，尤其是加拿大和歐洲，也會讓已然非常艱難的北美自由貿易協定(NAFTA)談判變得更複雜。

特朗普周一稱，只有重新協商NAFTA取得成功後，加拿大和墨西哥才會得到豁免。

大龍鳳, 玩針對

最後得返支那係個list

當年布殊都係咁

墨加有經濟協議

支持剩係罰香港+支那

順便收墨西哥稅

又開始玩野，最後主要盟友都會有得exempt
成條list得返支那

可能包括中國香港

好呀
反正香港唔死都無用

留香港＝冇罰中國

香港有生產鋼?

好多借殼公司用香港名出口

轉口
但睇新聞話香港有造鋁業
我都好奇想知

我估入貨都係大陸入
之後加工賣俾本地
唔係真係製造鋁材/鋼材

求高人指點

支持侵侵制裁香港

佢如果排除法，香港一定中

擺明針對你，吹咩